{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 언니와 나는 얼굴은 비슷한데 (....)은 다르다 (3점)",
            "option_1"      : "①  심",
            "option_2"      : "②  연락",
            "option_3"      : "③  부탁",
            "option_4"      : "④  약",
            "correctAnswer" : "③  부탁",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "My sister and I have similar faces, but the request is different."
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 여행을 하면서 여러 나라의 문화 차이를(....)수있었다 (3점)",
            "option_1"      : "①  옮길",
            "option_2"      : "②  시킬",
            "option_3"      : "③  가질",
            "option_4"      : "④  느낄",
            "correctAnswer" : "④  느낄",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I could feel the cultural differences of many countries while traveling."
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 앞으로의 일에 해서는(....)생각해 본이 없다. (3점)",
            "option_1"      : "①  별로",
            "option_2"      : "②  이미",
            "option_3"      : "③  제발",
            "option_4"      : "④  마치",
            "correctAnswer" : "①  별로",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I haven't thought much about my future work."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 병원이 몇시까지 하는지(....) 화로 물어 봤다.(3점)",
            "option_1"      : "①  안전해서",
            "option_2"      : "②  궁금해서",
            "option_3"      : "③  충분해서",
            "option_4"      : "④  가득해서",
            "correctAnswer" : "②  궁금해서",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I was curious about what time the hospital is until, so I asked Hwa-ro."
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 주차장이(....)그 자리에 공원이 생겼다. (4점)",
            "option_1"      : "①  드러나고",
            "option_2"      : "②  끼어들고",
            "option_3"      : "③  사라지고",
            "option_4"      : "④  흔들리고",
            "correctAnswer" : "③  사라지고",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "The parking lot disappeared and there was a park in the place."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 일을 (끝내고) 서둘러 약속 장소로 출발했다. (3점)",
            "option_1"      : "①  나누고",
            "option_2"      : "②  마치고",
            "option_3"      : "③  빠지고",
            "option_4"      : "④  미루고",
            "correctAnswer" : "②  마치고",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I finished my work and hurried to the meeting place."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 이제는 그곳도 많이 변해서 (과거)의 모습을 찾아보기 힘들다. (3점)",
            "option_1"      : "①  유행",
            "option_2"      : "②  이웃",
            "option_3"      : "③  경험",
            "option_4"      : "④  옛날",
            "correctAnswer" : "④  옛날",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "Now that place has changed a lot, it's hard to find the past."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 좋은 일이 있는지 수미의 표정이 아주 (환하다).(4점)",
            "option_1"      : "①   밝다",
            "option_2"      : "②   깊다",
            "option_3"      : "③   그립다",
            "option_4"      : "④   부럽다",
            "correctAnswer" : "①   밝다",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "Sumi's expression is very bright to see if something good has happened."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 민수는 포기하지 않고 열심히 노력해서 (결국) 꿈을 이루었다.(4점)",
            "option_1"      : "①   억지로",
            "option_2"      : "②   마침내",
            "option_3"      : "③   뜻밖에",
            "option_4"      : "④   어느새",
            "correctAnswer" : "②   마침내",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "Minsu didn't give up and worked hard and eventually achieved his dream."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n계속 문제가 생겨서 담당자를 (....). 얼마 전에 산 컴퓨터 가자 꾸고 장나서(....). 습관을 (....)것은 쉽지 않다.",
            "option_1"      : "①   바꾸다",
            "option_2"      : "②   고치다",
            "option_3"      : "③   보내다",
            "option_4"      : "④   부르다",
            "correctAnswer" : "①   바꾸다",
            "score"         : "4",
             "detail"        : " I keep having problems, so I change the person in charge. Let's go to the computer I bought a while ago, and I changed it after I bought it. It's not easy to change habits."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n답을 잘 써서 백점을(....).아이가 그릇을 깨서 야단을 (....). 동아리에서 선배들이 나와 신입 부원을 (....).",
            "option_1"      : "①   치다",
            "option_2"      : "②   받다",
            "option_3"      : "③   맞다",
            "option_4"      : "④   주다",
            "correctAnswer" : "③   맞다",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "I got a hundred points because I wrote the answer well. The child breaks the bowl and gets scolded. In the club, seniors come out and greet new members."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 전체 금액에서 재료비를 (빼면) 얼마 남지 않는다.(3점)",
            "option_1"      : "①   갚으면",
            "option_2"      : "②   더하면",
            "option_3"      : "③   빌리면",
            "option_4"      : "④   깎으면",
            "correctAnswer" : "②   더하면",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "There is not much left if you subtract the material cost from the total amount."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 아침에 산책을 하는데 거리가 (깨끗해서) 기분이 상쾌하다.(4점)",
            "option_1"      : "①   낯설어서",
            "option_2"      : "②   쓸쓸해서",
            "option_3"      : "③   미끄러워서",
            "option_4"      : "④   지저분해서",
            "correctAnswer" : "④   지저분해서",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "I'm taking a walk in the morning and I feel refreshed because the street is clean."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 아침마다 빵을 드시네요.\n나 : 빵이 맛있고 먹기(....).",
            "option_1"      : "①   편하군요",
            "option_2"      : "②   편하기는요",
            "option_3"      : "③   편하잖아요",
            "option_4"      : "④   하겠어요",
            "correctAnswer" : "③   편하잖아요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : You eat bread every morning.\n B : The bread is delicious and easy to eat."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 일이 힘들지 않아요?\n나 : (....)생각보다 힘드네요.",
            "option_1"      : "①  처음이거나",
            "option_2"      : "②  처음이기에는",
            "option_3"      : "③  처음이면 되니까",
            "option_4"      : "④  처음이라서 그런지",
            "correctAnswer" : "④  처음이라서 그런지",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "A : Isn't work hard?\nB : It's harder than I thought because it's my first time."
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 이 자료들은 어떻게 할까?\n나 : 정리해서 저기(....)좀 놓아 줘.",
            "option_1"      : "①  나마",
            "option_2"      : "②  마저",
            "option_3"      : "③  에다가",
            "option_4"      : "④  로부터",
            "correctAnswer" : "③  에다가",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : What should I do with these materials?\nB : Please organize it and put it over there."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 이 대리님은 왜 갑자기 나가셨어요?\n나 : 자세히는 모르겠지만 집에 무슨 일이 (....).",
            "option_1"      : "①  생긴 듯합니다",
            "option_2"      : "②  생기는 법입니다",
            "option_3"      : "③  생기곤 했습니다",
            "option_4"      : "④  생기기 십상입니다",
            "correctAnswer" : "①  생긴 듯합니다",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : Why did Assistant Manager Lee leave all of a sudden?\nB : I don't know the details, but I think something happened at home."
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 오늘은 차를 안 가져오셨나 봐요.\n나 : 네.차에서 이상한 소리가 (....)어제 정비소에 맡겼어요.",
            "option_1"      : "①   나더니",
            "option_2"      : "②   나길래",
            "option_3"      : "③   나다가는",
            "option_4"      : "④   나느라고",
            "correctAnswer" : "②   나길래",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I guess you didn't bring your car today.\nB : Yes. There was a strange sound in the car, so I left it at the garage yesterday."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 어디가 아프세요?\n나 : 며칠 전부터 (음식을 먹을 때마다) 목이 아파요.",
            "option_1"      : "①  먹어 봐도",
            "option_2"      : "②  먹기만 하면",
            "option_3"      : "③  먹으나 마나",
            "option_4"      : "④  먹기는 하지만",
            "correctAnswer" : "②  먹기만 하면",
            "score"         : "4",
             "detail"        : "A : Where do you feel sick?\nB : My throat hurts every time I eat food since a few days ago."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 어제 동호회 모임에는 왜 안 나왔어요?\n나 : 어제 모임이 있었어요? 전 이번 주에는 모임이 (없다고 생각했어요).",
            "option_1"      : "①  있는 줄 몰랐어요",
            "option_2"      : "②  없는 모양이었어요",
            "option_3"      : "③  없었을지도 몰라요",
            "option_4"      : "④  있었을 리가 없어요",
            "correctAnswer" : "①  있는 줄 몰랐어요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : Why didn't you come to the club meeting yesterday?\nB : Did you have a meeting yesterday? I thought there would be no meeting this week."
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 이곳을 정말 좋아하시는 것 같아요.\n나 : 그럼요. 제게는 여기가 (고향이나 같거든요).",
            "option_1"      : "①  고향인 척했거든요",
            "option_2"      : "②  고향일 뿐이거든요",
            "option_3"      : "③  고향인 셈이거든요",
            "option_4"      : "④  고향이기 마련이거든요",
            "correctAnswer" : "③  고향인 셈이거든요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I think you really like this place.\nB : of course. I think this is my hometown."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 직원 연수를 준비하고( ㉠ )?\n나 : 네.그런데 연수 때 특강해 주실 분을 아직 못 구해서 걱정이에요.\n가 : 어떤( ㉡ )의 특강자를 모시려고 해요?\n나 : 이번에는 고객 심리 쪽으로 모시기로 했어요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  있다니요",
            "option_2"      : "②  있다면서요",
            "option_3"      : "③  있을 텐데요",
            "option_4"      : "④  있지그래요",
            "correctAnswer" : "②  있다면서요",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I heard you're preparing for employee training?\nB : Yes. But I'm worried because I haven't been able to find someone to give a special lecture during the training.\nA : What kind of special lecturer are you going to serve?\nB : This time, we decided to take you to the customer's psychology."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 직원 연수를 준비하고( ㉠ )?\n나 : 네.그런데 연수 때 특강해 주실 분을 아직 못 구해서 걱정이에요.\n가 : 어떤( ㉡ )의 특강자를 모시려고 해요?\n나 : 이번에는 고객 심리 쪽으로 모시기로 했어요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  분야",
            "option_2"      : "②  요구",
            "option_3"      : "③  형식",
            "option_4"      : "④  과정",
            "correctAnswer" : "①  분야",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "A : I heard you're preparing for employee training?\nB : Yes. But I'm worried because I haven't been able to find someone to give a special lecture during the training.\nA : What kind of special lecturer are you going to serve?\nB : This time, we decided to take you to the customer's psychology."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 날씨가 무더울 때 ( ㉠ )최고의 피서용품이다.하지만 에어컨은 값도 비싸고 전력도 많이 소비한다.그런데 선풍기와 제습기를 함께 틀어 놓으면 에어컨을 켰을 때와 비슷한 효과를 볼 수 있다.에어컨만큼 시원하지는 않지만 상대적으로 가격도 저렴하고 전력 사용량도 적다.이러한 이유로 요즘 많은 사람들이 ‘( ㉡ )’으로 선풍기와 제습기를 선택하고 있다.\n24. (3점)(   ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  에어컨치고",
            "option_2"      : "②  에어컨조차",
            "option_3"      : "③  에어컨은커녕",
            "option_4"      : "④  에어컨이야말로",
            "correctAnswer" : "④  에어컨이야말로",
            "score"         : "3",
             "detail"        : " When the weather is hot, the air conditioner is the best vacation product. But air conditioners are expensive and consume a lot of power. However, if you turn on the fan and dehumidifier together, you can see a similar effect as when you turn on the air conditioner. It's not as cool as the air conditioner, but it's relatively cheap and the power usage is low. For this reason, many people these days are choosing fans and dehumidifiers as 'chickens instead of pheasants'."
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 날씨가 무더울 때 ( ㉠ )최고의 피서용품이다.하지만 에어컨은 값도 비싸고 전력도 많이 소비한다.그런데 선풍기와 제습기를 함께 틀어 놓으면 에어컨을 켰을 때와 비슷한 효과를 볼 수 있다.에어컨만큼 시원하지는 않지만 상대적으로 가격도 저렴하고 전력 사용량도 적다.이러한 이유로 요즘 많은 사람들이 ‘( ㉡ )’으로 선풍기와 제습기를 선택하고 있다.\n25. (3점)(   ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  산 넘어 산",
            "option_2"      : "②  꿩대신닭",
            "option_3"      : "③  싼 게 비지떡",
            "option_4"      : "④  무소식이 희소식",
            "correctAnswer" : "②  꿩대신닭",
            "score"         : "3",
             "detail"        : "When the weather is hot, the air conditioner is the best vacation product. But air conditioners are expensive and consume a lot of power. However, if you turn on the fan and dehumidifier together, you can see a similar effect as when you turn on the air conditioner. It's not as cool as the air conditioner, but it's relatively cheap and the power usage is low. For this reason, many people these days are choosing fans and dehumidifiers as 'chickens instead of pheasants'."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "32_3_img",
            "option_1"      : "①  음식점",
            "option_2"      : "②  여행사",
            "option_3"      : "③  미술관",
            "option_4"      : "④  편의점",
            "correctAnswer" : "②  여행사",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "32_4_img",
            "option_1"      : "①  청소기",
            "option_2"      : "②  냉장고",
            "option_3"      : "③  가습기",
            "option_4"      : "④  세탁기",
            "correctAnswer" : "④  세탁기",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "32_5_img",
            "option_1"      : "①  이용 안내",
            "option_2"      : "②  사용 시간",
            "option_3"      : "③  주의 사항",
            "option_4"      : "④  구입 방법",
            "correctAnswer" : "①  이용 안내",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "32_6_img",
            "option_1"      : "①  회원 모집",
            "option_2"      : "②  전시 안내",
            "option_3"      : "③  행사 소개",
            "option_4"      : "④  공연 초대",
            "correctAnswer" : "①  회원 모집",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "32_7_img",
            "option_1"      : "①  대회 기념품은 상을 받은 사람에게 준다.",
            "option_2"      : "②  대회 참가 신청은 11월 9일까지 해야 한다.",
            "option_3"      : "③  대회에 참가하려면 인터넷으로 신청해야 한다.",
            "option_4"      : "④  나이 제한 없이 누구나 대회에 참가할 수 있다.",
            "correctAnswer" : "③  대회에 참가하려면 인터넷으로 신청해야 한다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "32_8_img",
            "option_1"      : "①  여자는 여가 활동으로 쇼핑을 가장 많이 한다.",
            "option_2"      : "②  남자는 여자에 비해 운동과 게임을 많이 한다.",
            "option_3"      : "③  남자는 여자보다 여가 시간에 영화 보는 것을 즐긴다.",
            "option_4"      : "④  여자는 남자와 달리 여가 시간에 신문·잡지를 많이 본다.",
            "correctAnswer" : "②  남자는 여자에 비해 운동과 게임을 많이 한다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 제주시에서는 이번 달 18일까지 문화관광해설사를 추가로 모집한다. 65세 이하로 3년 이상 제주시에 거주하고 있는 사람이면 신청이 가능하다. 서류 심사와 개별 면접을 통해 최종 합격자를 선발한다. 합격자들은 6개월간 전문 교육을 받은 후 관광지와 문화유적지를 안내하는 활동을 시작하게 된다.\nQ35.",
            "option_1"      : "①  해설사는 65세 이하면 누구나 신청할 수 있다.",
            "option_2"      : "②  신청자 전원은 필기시험과 면접을 거쳐야 한다.",
            "option_3"      : "③  합격한 사람들은 먼저 교육을 받고 일하게 된다.",
            "option_4"      : "④  제주시 문화관광해설사 모집은 이번이 처음이다.",
            "detail"        : " Jeju City is recruiting additional cultural and tourism commentators until the 18th of this month. Those under the age of 65 and who have lived in Jeju City for more than three years can apply. The final successful candidates are selected through document screening and individual interviews. Successful candidates will receive six months of professional training and begin activities to guide them to tourist sites and cultural sites.",
            "correctAnswer" : "③  합격한 사람들은 먼저 교육을 받고 일하게 된다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 서울시에서는 오는 10월 28일부터 시청 앞 문화갤러리에서 만화 로봇 캐릭터 전시회 ‘아빠, 같이 가!’를 연다고 밝혔다. 이번 전시회에서는 아빠의 어린 시절 영웅이었던 만화 영화의 주인공들을 만나 볼 수 있다. 이외에도 추억의 만화 영화를 상영해 아이와 함께 보는 시간도 마련한다. 관람 시간은 오전 9시부터 오후 8시까지이며 무료입장이다.\nQ36.",
            "option_1"      : "①  이 전시회는 서울시청에서 열린다.",
            "option_2"      : "②  여덟 시 이후에는 관람료를 내야 한다.",
            "option_3"      : "③  로봇을 만들어 보는 체험 행사도 진행한다.",
            "option_4"      : "④  전시회에서는 옛날 만화 영화를 볼 수 있다.",
            "detail"        : " The Seoul Metropolitan Government said it will hold an exhibition titled `Daddy, come with me!` at the Culture Gallery in front of City Hall from Oct. 28. In this exhibition, you will be able to meet the main characters of animated films that were his father's childhood heroes. In addition, they will screen old animated films and have time to watch them with their children. The viewing hours are from 9 a.m. to 8 p.m., and admission is free.",
            "correctAnswer" : "④  전시회에서는 옛날 만화 영화를 볼 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 대부분의 사람들은 영화를 볼 때 화려한 영상이 가장 중요하다고 생각한다. 그러나 영화에서 소리의 역할도 결코 적지 않다. 영상만으로는 제대로 전달 하기 어려운 영화의 내용, 분위기, 인물의 심리 변화 등을 소리로 풍부하게 표현할 수 있다.\nㅂQ37.",
            "option_1"      : "①  영화 속 소리는 다양하고 풍부할수록 좋다.",
            "option_2"      : "②  영화에서 소리는 영상만큼이나 중요한 요소이다.",
            "option_3"      : "③  영화감독들은 영상뿐만 아니라 소리에도 신경을 써야 한다.",
            "option_4"      : "④  영화를 감상할 때는 영화 속 소리를 잘 이해하려는 태도가 필요하다.",
            "detail"        : " Most people think that colorful videos are the most important when watching movies. However, sound plays a significant role in movies. It is possible to express the contents, atmosphere, and psychological changes of characters that are difficult to convey properly through video alone through sound.",
            "correctAnswer" : "②  영화에서 소리는 영상만큼이나 중요한 요소이다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 성인이 하루에 배출하는 수분의 양은 2.6 L나 된다. 그래서 성인은 하루에 2.6L 정도의 물을 마셔야 한다. 매일 음식과 과일로 1l 정도의 수분을 섭취한다고 하니 나머지 1.6 L가 하루에 마셔야 할 최소한의 수분 섭취량이다. 만약 우리 몸에 수분이 부족하면 두통, 소화불량, 피부 노화 등의 증상이 나타나기 때문에 매일 최소 1.6l 이상 마시는 것이 좋다.\nQ39. ",
            "option_1"      : "①  건강을 위해 충분한 양의 물을 마셔야 한다.",
            "option_2"      : "②  음식과 과일로 수분을 충분히 보충할 수 있다.",
            "option_3"      : "③  두통이나 소화불량일 때에는 수분 보충이 필요하다.",
            "option_4"      : "④  하루에 2.6L 이상의 물이 몸에서 빠져나갈 수 있다.",
            "detail"        : " Adults produce 2.6 L of water a day. Therefore, adults need to drink 2.6 L of water a day. Since it is said that one liter of water is consumed from food and fruits every day, the remaining 1.6 L is the minimum amount of water to drink per day. If our body lacks moisture, it is recommended to drink at least 1.6 L every day because symptoms such as headache, indigestion, and skin aging occur.",
            "correctAnswer" : "①  건강을 위해 충분한 양의 물을 마셔야 한다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 아이가 길을 가다가 돌에 걸려 넘어졌을 때 많은 부모들은 돌이 나쁘다고 말함으로써 아이를 위로하려고 한다. 그런데 부모들의 이러한 행동은 아이에게 잘못의 원인이 타인이나 외부에 있다는 생각을 심어 줄 수 있다. 이때는 아이에게 객관적으로 문제의 원인을 이야기해 주는 것이 더 좋다.\nQ40.",
            "option_1"      : "①  문제의 원인이 다양할 수 있다는 생각을 심어 줘야 한다.",
            "option_2"      : "②  아이의 문제 해결 능력을 길러 주기 위해 노력해야 한다.",
            "option_3"      : "③  아이가 잘못했을 때 부모는 자신의 행동을 돌아봐야 한다.",
            "option_4"      : "④  아이를 위로하려고 다른 것을 탓하는 것은 좋지 않은 방법이다.",
            "detail"        : " When a child falls on a stone while walking on the street, many parents try to comfort the child by saying that the stone is bad. However, this behavior of parents can instill in the child that the cause of the fault is others or others. In this case, it is better to objectively tell the child the cause of the problem.",
            "correctAnswer" : "④  아이를 위로하려고 다른 것을 탓하는 것은 좋지 않은 방법이다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 사람들은 처음 만난 사람에게 좋은 인상을 심어 주기 위해 자신을 어느 정도는 포장한다. 이런 행동이 진실되지 않다고 생각될 수 있지만 인간 관계를 위해서는 필요한 것이다. 왜냐하면 첫 만남에서 좋은 인상을 주지 못한다면 그 사람을 다시 만날 기회를 얻지 못할 수도 있기 때문이다.\nQ41.",
            "option_1"      : "①  첫인상으로 그 사람을 평가하는 것은 옳지 않다.",
            "option_2"      : "②  처음부터 상대방의 진심을 아는 것은 쉬운 일이 아니다.",
            "option_3"      : "③  첫 만남에서는 좋은 인상을 주기 위해 노력할 필요가 있다.",
            "option_4"      : "④  첫인상을 끝까지 유지하기 위해서 상대방에게 진실해야 한다.",
            "detail"        : " People pack themselves up to some extent to make a good impression on the first person they meet. Although this behavior may be considered untrue, it is necessary for human relationships. Because if you don't make a good impression at the first meeting, you may not get a chance to meet the person again.",
            "correctAnswer" : "③  첫 만남에서는 좋은 인상을 주기 위해 노력할 필요가 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 그러므로 많이 가졌다는 것이 좋은 것만은 아니다.\n(나) 하지만 때때로 그 물건 때문에 적잖이 마음이 쓰이기도 한다.\n(다) 우리들은 필요에 의해서 물건을 갖게 된다.\n(라) 무엇인가를 갖는다는 것은 그만큼 자유롭지 못하다는 것이다.\nQ42. ",
            "option_1"      : "①  (다)-(라)-(나)-(가)",
            "option_2"      : "②  (다)-(나)-(라)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : " We get things as needed. But sometimes I feel a lot about it because of the item. Having something is not that free. Therefore, it's not only good to have a lot.",
            "correctAnswer" : "②  (다)-(나)-(라)-(가)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 사람이 개를 가장 친한 동물로 여기는 것도 이 때문이다.\n(나) 친밀한 사람일수록 하품이 더 잘 전염된다는 것은 널리 알려져 있다.\n(다) 이는 개도 사람처럼 감정을 교류한다는 것을 의미한다.\n(라) 그런데 실험 결과 개와 사람 사이에서도 하품이 전염된다는 것이 밝혀졌다.\nQ43.",
            "option_1"      : "①  (가)-(라)-(나)-(다)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (나)-(가)-(다)-(라)",
            "option_4"      : "④  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "detail"        : " It is widely known that the closer a person is, the better the yawning is transmitted. However, experiments have shown that yawning is also transmitted between dogs and humans. This means that dogs also exchange emotions like humans. This is why humans regard dogs as their best animals.",
            "correctAnswer" : "④  (나)-(라)-(다)-(가)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 그런데 책을 읽을 때에는 눈을 깜박이는 횟수가 7∼10번 정도로 줄어든다.\n(나) 충혈이 되는 것을 예방하려면 의식적으로 눈을 깜박이는 것이 좋다.\n(다) 이렇게 눈을 덜 깜박이면 눈이 건조해져 뻑뻑해지거나 충혈되기 쉽다.\n(라) 정상적인 사람은 1분에 15∼20번 눈을 깜박인다.\nQ44.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(나)-(가)",
            "detail"        : " A normal person blinks 15 to 20 times a minute. However, when reading a book, the number of blinks decreases to about 7 to 10 times. If you blink less like this, your eyes will become dry and prone to stiffness or congestion. It's a good idea to blink consciously to prevent congestion.",
            "correctAnswer" : "③  (라)-(가)-(다)-(나)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 감기약에는 수면제 성분이 들어 있는 경우가 있다. 그래서 약을 먹은 후에 때때로 졸음이 오거나 반응 속도가 떨어질 수가 있다. 운전을 하거나 (....) 경우에는 감기약을 먹지 않는 것이 좋다.\nQ45.",
            "option_1"      : "①  소화가 잘되지 않을",
            "option_2"      : "②  불면증으로 고생하는",
            "option_3"      : "③  집중력이 필요한 일을 할",
            "option_4"      : "④  감기 증상이 심하지 않은",
            "detail"        : " There are cases where cold medicine contains sleeping pills. So after taking the medicine, you may sometimes feel drowsy or have a slow response. If you're driving or doing something that requires concentration, it's better not to take cold medicine.",
            "correctAnswer" : "③  집중력이 필요한 일을 할"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 스마트폰 등 휴대 기기 사용이 일반화되면서 목과 허리, 어깨에 통증을 느끼는 사람이 많아졌다. 같은 자세로 오랫동안 작은 화면에 집중하다 보면 자연스레 몸이 움츠러들어 신경이 긴장 상태가 되기 때문이다. 따라서 스마트폰을 오래 사용할 때에는 (....) 긴장을 풀어 주는 것이 좋다.\nQ46.",
            "option_1"      : "①  큰 화면을 봄으로써",
            "option_2"      : "②  수시로 자세를 바꿈으로써",
            "option_3"      : "③  기기를 고정해 놓음으로써",
            "option_4"      : "④  다양한 기기를 사용함으로써",
            "detail"        : " As the use of mobile devices such as smartphones became common, more and more people felt pain in their neck, back, and shoulders. This is because if you focus on a small screen in the same position for a long time, your body will naturally shrink and your nerves will become tense. Therefore, when using a smartphone for a long time, it is good to relax by changing your posture from time to time.",
            "correctAnswer" : "②  수시로 자세를 바꿈으로써"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 진주조개는 우리가 보석이라고 말하는 아름다운 진주를 만들어 낸다. 진주의 몸속에 작은 돌이 들어와 상처를 내면 진주조개는 자신의 몸을 보호하기 위해 특수한 물질을 내보내서 그 이물질을 감싼다. 진주조개는 이후에도 계속 특수 물질을 덧입히는데, 이로 인해 진주는 점점 커지게 된다. 아름다운 진주는 이렇듯 (....) 생겨난 것이다.\nQ47. ",
            "option_1"      : "①  진주조개에 생긴 상처로부터",
            "option_2"      : "②  특수한 물질이 돌로 바뀌면서",
            "option_3"      : "③  몸속의 작은 돌을 내보내면서",
            "option_4"      : "④  몸을 보호해 주는 외부 물질로부터",
            "detail"        : " Pearl shells produce beautiful pearls that we call jewels. When a small stone enters the pearl's body and hurts, the pearl shells send out a special substance to protect its body and wrap it around it. Pearl clams continue to overlay special substances in the future, which makes the pearls getting bigger and bigger. Beautiful pearls are thus born from the wounds on the casting dog.",
            "correctAnswer" : "①  진주조개에 생긴 상처로부터"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 요즘 한 고등학생의 감동적인 사연이 화제가 되고 있다. 그 주인공은 바로 대전 대연고 1학년 박지훈 학생(16세). 지훈 군은 얼마 전 간암 말기의 아버지 에게 자신의 간 일부를 이식해 주기 위한 수술을 받았다. 수술은12월기말고사 이후에 하기로 예정됐지만 아버지의 건강 상태가 나빠지면서 지난 9월 말로 앞당겨졌다. 수술은 성공적으로 끝났고 지훈 군은 물론 아버지도 빠르게 회복 하고 있는 중이다. 한편, 지훈 군의 사연을 들은 대연고 학생들은 병원비 마련을 위해 모금 운동을 펼치고 있다. \n49.이 글의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  빠른 수술일수록 성공률 높아",
            "option_2"      : "②  가족끼리 간 이식 가장 안전해",
            "option_3"      : "③  자신의 간으로 아버지를 살린 효자",
            "option_4"      : "④  감동적인 사연으로 시작된 모금 운동",
            "detail"        : " These days, a touching story of a high school student is becoming a hot topic. The main character is Park Ji-hoon (16 years old), a first-year student at Daejeon Daeyeon High School. Ji-hoon recently underwent surgery to transplant part of his liver to his father at the end of liver cancer. The surgery was scheduled to be performed after the final exam in December, but it was moved forward to the end of September as my father's health deteriorated. The surgery was successfully completed, and Ji-hoon and his father are recovering quickly. Meanwhile, Daeyeon high students who heard Ji-hoon's story are raising money to raise hospital bills.",
            "correctAnswer" : "③  자신의 간으로 아버지를 살린 효자"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘 한 고등학생의 감동적인 사연이 화제가 되고 있다. 그 주인공은 바로 대전 대연고 1학년 박지훈 학생(16세). 지훈 군은 얼마 전 간암 말기의 아버지 에게 자신의 간 일부를 이식해 주기 위한 수술을 받았다. 수술은12월기말고사 이후에 하기로 예정됐지만 아버지의 건강 상태가 나빠지면서 지난 9월 말로 앞당겨졌다. 수술은 성공적으로 끝났고 지훈 군은 물론 아버지도 빠르게 회복 하고 있는 중이다. 한편, 지훈 군의 사연을 들은 대연고 학생들은 병원비 마련을 위해 모금 운동을 펼치고 있다. \n50.이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  이식 수술은 예정보다 일찍 이루어졌다.",
            "option_2"      : "②  아버지는 지훈 군보다 회복 속도가 느리다.",
            "option_3"      : "③  김 씨와 허 씨는 함께 길을 가고 있었다.",
            "option_4"      : "④  대연고 학생들이 지훈 군의 수술비를 대신 내 줬다.",
            "detail"        : " These days, a touching story of a high school student is becoming a hot topic. The main character is Park Ji-hoon (16 years old), a first-year student at Daejeon Daeyeon High School. Ji-hoon recently underwent surgery to transplant part of his liver to his father at the end of liver cancer. The surgery was scheduled to be performed after the final exam in December, but it was moved forward to the end of September as my father's health deteriorated. The surgery was successfully completed, and Ji-hoon and his father are recovering quickly. Meanwhile, Daeyeon high students who heard Ji-hoon's story are raising money to raise hospital bills.",
            "correctAnswer" : "①  이식 수술은 예정보다 일찍 이루어졌다."
        }
    ]
   
}
